Vdada脫醣電飯煲一問

我媽係香城用680蚊買左個返屋企，
食落同普通飯冇分別
煲又要成半個鐘
其實係咪有料到？

其實你買個蒸籠蒸飯咪一樣。

食少d飯多d餸仲實際

唔食飯咪得

你老母俾TVB呃鳩左

喺facebook好多廣告

支那野扮日本野？

醣呢隻字即係碳水化合物咁解，而米粒嘅碳水化合物就係澱粉
白米係米粒儲存澱粉嘅部份，因為結構鬆散所以澱粉微粒好易俾水洗走
浸米嗰陣(左圖)啲水浸過米粒，白米表面嘅澱粉會俾水帶走，煲嘢變成洗多一次嘅米+洗米水
煮飯嗰陣(右圖)水份受熱蒸發，水位下降，含有澱粉嘅水就會積喺裝飯個內膽下面，煲嘢變成蒸飯+煮過嘅洗米水

一句講晒，用脫醣飯煲同你洗多兩次米無分別

其實咪又係蒸飯